---
lang: zh-cn
title: 故事
---

# 故事

::: info 本节内容

本节将展示对故事发展有帮助的一些指令，请善用侧边栏和搜索，按需阅读文档。

:::

## `.name` 随机名字

`.name [cn|en|jp] [<数量>] [男|女]`

抽取随机名字。

可以指定语言，如果不指定，默认是中文。可以指定数量，如果不指定，默认是 5 个。可以指定性别，如果不指定，默认随机生成。

## `.namednd` 随机 DND 名字

`.namednd <种族> [<数量>]`

抽取指定种族的随机名字。可以指定数量，默认是 5 个。

::: details 可以选用的种族

- 达马拉人
- 卡林珊人
- 莱瑟曼人
- 受国人
- 精灵
- 矮人
- 兽人
- 海族
- 地精

:::

## `.who` 随机排列顺序

`.who <排列元素>...`

随机打乱提供的元素。

```
$ .who 1 2 3 4 5 6 7 8 9
打乱顺序: 9, 7, 6, 3, 1, 4, 8, 5, 2
```

## `.modu` 魔都模组查询

::: info 感谢魔都的章鱼站长给予的许可和支持！
:::

`.modu search <关键字> (<页码>)`

使用关键字进行搜索。

`.modu rec <关键字> (<页码>)`

使用关键字对**编辑推荐**模组进行搜索。

`.modu author <关键字> (<页码>)`

搜索作者符合关键字的模组。

`.modu luck (<页码>)`

查看编辑推荐。

`.modu get <编号>`

查看指定模组的详细内容。

`.modu roll`

随机抽取一个模组。

`.modu help`

显示帮助。
